【嚴重違規】百度App多個頻道今起暫停更新 負責人遭網信辦約談

國家互聯網信息辦公室發佈公告指，昨日，網信辦指導北京市網信辦，針對百度App多個頻道存在嚴重違規問題，嚴肅約談百度公司負責人，要求立即停止違規行為。百度App推薦頻道、圖片頻道、視頻頻道、財經頻道、科技頻道自今早9時起暫停更新，清理違規內容，並展開深入整改。

北京市聯信辦有關負責人指出，百度App違反國家有關互聯網法律法規和管理要求，落實主要責任不力，大量傳播低俗庸俗訊息、密集發佈「標題黨」文章、公眾賬號註冊管理及內容審核不嚴，傳播秩序和生態問題突出，社會影響惡劣。

4月8日上午消息，根據有關部門的整改要求，百度App部份頻道自今早9時起停止更新，進入維護狀態。百度公司負責人回應事件時表示，將嚴格落實管理要求，切實履行主要責任，對違規問題進行全面整改，暫停有關頻道更新，關閉違規賬號，嚴肅處理責任人。同時，加強內部管理，健全完善訊息安全管理機制，確保類似問題不再發生。

西朝鮮

咁百度又真係一向仆街

所以終於都要收皮啦